{
    "category_full_form": "Программист_DevOps инженер_Управление инфраструктурой как кодом (IaC)",
    "category_human_form": "DevOps инженер_Управление инфраструктурой как кодом (IaC)",
    "category_filename_form": "программист_devops-инженер_управление-инфраструктурой-как-кодом-iac",
    "questions": [
        {
            "question": "Как вы подходите к устранению неполадок, когда развертывание IaC завершается неудачей?",
            "right_answer": "Когда речь идет о устранении сбоя в развертывании IaC, мой подход состоит из следующих шагов: анализ журналов и сообщений об ошибках, тестирование развертывания, выявление потенциальных проблем, документирование исправлений."
        },
        {
            "question": "История такая же, как на веб-сайте при использовании TFS API для предоставления ресурсов?",
            "right_answer": "Да, повествование аналогично на веб-сайте, потому что пользовательский интерфейс держит API в качестве основы. Все, что есть на пользовательском интерфейсе, доступно через другие методы и API."
        },
        {
            "question": "Как заблокировать версии модулей Terraform?",
            "right_answer": "Проверенным способом блокировки версии модуля Terraform является использование реестра модулей Terraform в качестве источника. Мы можем использовать атрибут 'version' в модуле файла конфигурации Terraform. Поскольку репозиторий Github используется в качестве источника, нам нужно указать версии, ветвь и строку запроса с '?ref'."
        },
        {
            "question": "Объясните Oracle Cloud Infrastructure.",
            "right_answer": "Облачный сервис Oracle, предоставляемый корпорацией Oracle, предоставляет хранение, серверы, приложения, услуги и сети через глобальную сеть управляемых центров обработки данных корпорации Oracle. Эти услуги предоставляются по требованию через Интернет компанией."
        },
        {
            "question": "Поддерживает ли Terraform многопровайдерные развертывания?",
            "right_answer": "Да, многопровайдерные развертывания поддерживаются Terraform, включая локальные решения, такие как Openstack, VMware, и мы также можем управлять SDN с помощью Terraform."
        },
        {
            "question": "Какие существуют уровни применения Sentinel?",
            "right_answer": "У Sentinel есть три уровня применения - консультативный, мягкий обязательный и жесткий обязательный."
        },
        {
            "question": "Назовите некоторых основных конкурентов Terraform.",
            "right_answer": "Некоторые из главных конкурентов и альтернатив Terraform - это Azure Management Tools, Morpheus, CloudHealth, Turbonomic и CloudBolt."
        },
        {
            "question": "Можете ли вы привести несколько примеров, где мы можем использовать политики Sentinel?",
            "right_answer": "Сентинелы - мощный способ реализации различных политик в Terraform. Вот несколько примеров: Обеспечение явной собственности ресурсов, Ограничение ролей, которые может принимать облачный провайдер, Просмотр журнала аудита операций в Terraform Cloud, Запрет только определенных ресурсов, провайдеров или источников данных, Принудительное применение тегирования к ресурсам, Ограничение использования модулей в Частном реестре модулей"
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под Terraform в AWS?",
            "right_answer": "Terraform является частью компетенции AWS DevOps и также продвинутым технологическим партнером AWS Partner Network (APN). Он аналогичен AWS Cloud Formation в том смысле, что также является инструментом 'инфраструктура как код', который позволяет вам создавать, обновлять и версионировать вашу инфраструктуру AWS."
        },
        {
            "question": "Что такое модули в Terraform?",
            "right_answer": "Кувшин для множества ресурсов, используемых совместно, известен как модуль в Terraform. Корневой модуль включает ресурсы, упомянутые в файлах .tf и необходим для каждого Terraform."
        },
        {
            "question": "Какие системы контроля версий поддерживает Terraform помимо GitHub?",
            "right_answer": "Системы контроля версий GitLab EE, GitLab CE и Bucket Cloud поддерживаются."
        },
        {
            "question": "Возможны ли обратные вызовы с помощью Terraform на Azure?",
            "right_answer": "Используя Azure Event Hubs, обратные вызовы вероятны на Azure. Поставщик Azure Terraform предоставляет пользователям простую функциональность. Оболочка облака Microsoft Azure уже установила экземпляр Terraform."
        },
        {
            "question": "Расскажите о некоторых заметных приложениях Terraform.",
            "right_answer": "Приложения Terraform довольно широки благодаря возможности расширения его способностей для манипуляции ресурсами. Некоторые уникальные приложения включают: разработку программных демонстраций, планировщики ресурсов, развертывание в нескольких облаках, создание временных окружений, разработку многоуровневых приложений, самообслуживание кластеров, настройку приложения Heroku."
        },
        {
            "question": "Как вы обеспечиваете безопасность конфиденциальных данных при использовании IaC?",
            "right_answer": "При работе с конфиденциальными данными в IaC безопасность имеет первостепенное значение. Во-первых, я убеждаюсь, что все конфиденциальные данные, хранящиеся в репозитории кода, такие как пароли, закрытые ключи и сертификаты, зашифрованы. Это гарантирует, что даже если кто-то получит доступ к репозиторию, он не сможет прочитать конфиденциальные данные. Во-вторых, я обеспечиваю, чтобы все пользователи, имеющие доступ к коду IaC и инфраструктуре, следовали принципу минимальных привилегий. Это означает, что у них есть доступ только к необходимым ресурсам и ничего более. Следуя этому принципу, мы уменьшаем вероятность доступа к конфиденциальным данным, к которым у них не должно быть доступа. В-третьих, я обеспечиваю строгий контроль доступа и механизмы журналирования в инфраструктуре с использованием инструментов, таких как AWS CloudTrail и Azure Security Center. Отслеживая все попытки доступа и изменения, мы имеем возможность выявлять и реагировать на любые потенциальные угрозы безопасности. Наконец, я постоянно мониторю инфраструктуру на наличие угроз безопасности или уязвимостей с использованием инструментов, таких как Chef и Puppet. Проводя регулярные аудиты безопасности и сканирование на уязвимости, мы быстро можем выявить и устранить любые потенциальные угрозы безопасности, прежде чем они причинят вред инфраструктуре или конфиденциальным данным."
        },
        {
            "question": "Каковы основные особенности Terraform?",
            "right_answer": "Terraform помогает управлять всей вашей инфраструктурой как кодом и создавать ее по мере необходимости. Вот его основные особенности: Консоль, которая позволяет пользователям наблюдать за функциями, Возможность перевода кода HCL в формат JSON, Язык конфигурации, поддерживающий интерполяцию, Подсчет модулей, отслеживающий количество примененных модулей к инфраструктуре."
        }
    ]
}